{"acteur": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "IdActeur_type", "#text": "PA722308"}, "etatCivil": {"ident": {"civ": "Mme", "prenom": "Nathalie", "nom": "Serre", "alpha": "Serre", "trigramme": "NSE"}, "infoNaissance": {"dateNais": "1968-08-17", "villeNais": "Besan\u00e7on", "depNais": "Doubs", "paysNais": "France"}, "dateDeces": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "profession": {"libelleCourant": "M\u00e8re au foyer", "socProcINSEE": {"catSocPro": "Sans profession d\u00e9clar\u00e9e", "famSocPro": "Sans profession d\u00e9clar\u00e9e"}}, "uri_hatvp": "https://www.hatvp.fr/pages_nominatives/serre-nathalie-18443", "adresses": {"adresse": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD722310", "type": "0", "typeLibelle": "Adresse officielle", "poids": "1", "adresseDeRattachement": null, "intitule": "Assembl\u00e9e nationale,", "numeroRue": "126", "nomRue": "Rue de l'Universit\u00e9,", "complementAdresse": null, "codePostal": "75355", "ville": "Paris 07 SP"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD772722", "type": "2", "typeLibelle": "Adresse publi\u00e9e de circonscription", "poids": "2", "adresseDeRattachement": null, "intitule": "Permanence parlementaire", "numeroRue": "6", "nomRue": "Rue Denave", "complementAdresse": null, "codePostal": "69170", "ville": "Tarare"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseMail_Type", "uid": "AD772867", "type": "15", "typeLibelle": "M\u00e8l", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "nathalie.serre@assemblee-nationale.fr"}]}, "mandats": {"mandat": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM772723", "acteurRef": "PA722308", "legislature": "15", "typeOrgane": "GP", "dateDebut": "2020-06-19", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "24", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre apparent\u00e9", "libQualite": "Apparent\u00e9 au", "libQualiteSex": "Apparent\u00e9e au"}, "organes": {"organeRef": "PO730934"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM772715", "acteurRef": "PA722308", "legislature": "15", "typeOrgane": "COMPER", "dateDebut": "2020-06-19", "datePublication": "2020-06-19", "dateFin": null, "preseance": "32", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO59046"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatParlementaire_type", "uid": "PM772707", "acteurRef": "PA722308", "legislature": "15", "typeOrgane": "ASSEMBLEE", "dateDebut": "2017-06-18", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "50", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "membre", "libQualite": "membre", "libQualiteSex": "membre"}, "organes": {"organeRef": "PO717460"}, "suppleants": null, "chambre": null, "election": {"lieu": {"region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "regionType": "M\u00e9tropolitain", "departement": "Rh\u00f4ne", "numDepartement": "69", "numCirco": "8"}, "causeMandat": "remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 ayant d\u00e9missionn\u00e9 pour cause d\u2019incompatibilit\u00e9 pr\u00e9vue aux articles LO 137, LO 137-1, LO 141 ou LO 141-1 du code \u00e9lectoral", "refCirconscription": "PO718166"}, "mandature": {"datePriseFonction": "2020-06-18", "causeFin": null, "premiereElection": "0", "placeHemicycle": "127", "mandatRemplaceRef": null}, "collaborateurs": {"collaborateur": [{"qualite": "Mme", "prenom": "C\u00e9line", "nom": "Ducros", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "M.", "prenom": "Roger", "nom": "P\u00e9cout", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "M.", "prenom": "Paul", "nom": "Esnault", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "Mme", "prenom": "Nathalie", "nom": "Meunier", "dateDebut": null, "dateFin": null}]}}]}}}