<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>demokratie | Goldentz Grahamz</title>
    <link>https://goldentzgrahamz.netlify.app/tag/demokratie/</link>
      <atom:link href="https://goldentzgrahamz.netlify.app/tag/demokratie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>demokratie</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en</language><copyright>Goldentz Grahamz 2020</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://goldentzgrahamz.netlify.app/images/icon_hu8c2df1270d38e7e7968c1c89c8b0079d_275926_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>demokratie</title>
      <link>https://goldentzgrahamz.netlify.app/tag/demokratie/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>De la démocratie conceptuel, à la démocratie empirique : un critère de mesure</title>
      <link>https://goldentzgrahamz.netlify.app/post/demokratie-daten/democratie/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://goldentzgrahamz.netlify.app/post/demokratie-daten/democratie/</guid>
      <description>


&lt;iframe width=&#34;800&#34; height=&#34;420&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/YIFwo6lKDhI&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;div id=&#34;de-la-pertinence-dune-distinction-democratie-ou-dictature&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;De la pertinence d’une distinction : democratie ou dictature&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Tel ou tel pays est-il démocratique ou dictatorial ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est facile d’affirmer que l’on vit dans une démocratie, car c’est ce que l’on entend partout, tout du moins à l’école, et dans certains journaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est également régulier d’entendre que tels ou tels pays serait des dictatures, sous-entendu pas des démocraties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut critiquer cette vision manichéenne du problème, en effet il m’apparait que la vérité est plus complexe, et nécessite donc de poser la problématique, à savoir comment peut-on qualifier un groupe ou société de démocratique, sur la base de quels critères ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette question mérite d’être posé, car il apparait que ci une chose “est”, il faut déterminé le critère du “est”, pour ensuite déterminer ci la chose “est”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On doit pour tenter d’appréhender cette problématique, répondre aux questions suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Qu’est ce que la démocratie ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quels sont les conditions que doit respecter la potentiel “democratie” pour être qualifié de tel?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pouvons nous mesurer ces conditions ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qu’observe t-on empiriquement ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;la-démocratie-une-histoire-de-commun&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;La démocratie, une histoire de commun&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Demos = Peuple&lt;br /&gt;
Kratie = Pouvoir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour faire simple, on peut dire que c’est une situation où les membres d’un groupe participe
à l’lélaboration des règles et leurs application, et est donc le fait de la participation et d’une decision &lt;span style=&#34;text-decoration: underline&#34;&gt;commune&lt;/span&gt; des membres du groupe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;text-decoration: underline&#34;&gt;Definition&lt;/span&gt; : Est démocratique tout ce qui est le fruit de décision accepter et réalisés par toute personne pour lesquels s’applique la décision.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On voit directement ici apparaitre l’importance de la notion de &lt;span style=&#34;text-decoration: underline&#34;&gt;commun&lt;/span&gt; pusique qu’en théorie il est toujours possible d’arriver à une décision accepter de tous, décider par tous.&lt;br /&gt;
On peut cependant faire l’hypothèse que cette eventualité tend à diminuer à mesure que la taille du groupe augmente.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Voter à mains lever, semble en effet difficile dans un pays de près de 60 millions d’âme. Condtion suffisante pour que l’acceptation soit totalement commune.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;On peut également faire l’hypothèse que la probabilité d’arriver à une décision accepter de tous, décider par tous diminue avec l’hétérogéneité des individus du groupe en question.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En effet, si l’on est que des Quentin GOLLENTZ dans le groupe la probabilité qu’ils se mettent d’accord est à priori proche de 100%, quoique. A l’inverse si le groupe est constitué de Quentin GOLLENTZ et de personne que les Quentin GOLLENTZ n’aiment pas, le goupe aura tendance à ne pas être d’accord.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si l’on regarde les choses de façon empiriques, l’on constate qu’il n’existe pas de groupes dans lesquels les règles sont le fruit d’une décision totalement démocratique, càd accepter et réalisés par tous
Exceptés dans le cas où le groupe est restreint et que ces membres sont sur une même longeur d’onde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut donc dire que la démocratie est un idéal vers lequel on tend plus au moins.&lt;br /&gt;
&lt;span style=&#34;text-decoration: underline&#34;&gt;Définition&lt;/span&gt; proposé notamment par Alain Deneault et Jacques Rancière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut faire remarquer la distinction faite entre :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le mode d’elaboration et d’application de la regle : meta-regle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la regle elle-même, ou loi au sens commun du terme.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il est très important de faire la distinction entre ces deux champs bien qu’il est possible que la frontière ne soient pas totalement hermétique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’hypothèse de travail est que ces deux champs sont distincts, nous proposons la définition suivante :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;text-decoration: underline&#34;&gt;Définition&lt;/span&gt; : Est plus ou moins démocratique tout ce qui est le fruit de décision plus ou moins accepter et plus ou moins réalisés par les personnes pour lesquels s’applique la décision.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On parle alors de &lt;span style=&#34;text-decoration: underline&#34;&gt;niveau démocratique &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;la-democratie-une-histoire-de-pourcentage-dadéquation&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;La democratie, une histoire de pourcentage d’adéquation&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;J’aimerais faire l’hypothèse de travail ici que malgrès la distinction que j’ai faite précédemment :&lt;br /&gt;
- une democratie est communément qualifié de tel, lorqu’une majorité des personnes sujettes aux regles sont d’accord avec celle-ci, et dont l’accord est exprimer de façon, claire, libre et conscentie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela implique que la mesure du niveau democratique est maitenant réduite par :&lt;br /&gt;
&lt;span style=&#34;text-decoration: underline&#34;&gt;Définition&lt;/span&gt; : Est plus ou moins démocratique tout ce qui est le fruit de décision plus ou moins accepter par les personnes pour lesquels s’applique la décision, accord exprimé de façon, claire, libre et conscentie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut faire la remarque que dans cette définition de la démocratie, que ce qu’on appelle communément dictature, dans le sens où les regles sont le fait d’un seul homme, peut très bien être démocratique si les membres sont dans leurs majorités d’accord avec les règles établis.&lt;br /&gt;
Cependant, empiriquement, ce type de société viole généralement le principe d’un accord exprimé de façon claire, libre et conscentie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le mode d’élaboration de la regle n’intervient pas dans la définition (=mesure) de la democratie mais vient influencé sur la probabilité de l’être. On peut faire l’apriori qu’une regle realise par l’ensmble des membre, sera egalement acceptés par l’ensmemble des membres, à l’inverse une regele realises et decide par un seul membre ne sera pas acceptés par l’ensmemble des membres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela ne reste que des apriori dans notre définition et ne saurait être acceptés sans confrontations avec une mesure factuelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On distinguera donc ce autant de mode d’elaboration et d’application de la décision, en autant de systêmes de décisions qui peuvent plus ou moins être démocratique ou non.&lt;br /&gt;
Un travail de defininiton et de regroupement des systemes de votations sera donc à prévoir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par exemple pour le cas francais, qualifié de “démocratie représentative”, on parlera de systeme d’élus au scrutin majoriaire pour la partie decision de la loi et de systeme presidentielle élus au scrtutin majoritaire pour le mode d’élaboration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant ce mode de scrutin n’implique en aucune façon ni le caractère démocratique ni le caractère représentatif, tout du moins pas dans la définition que nous avons faite de la démocratie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le caractère démocratique ne peut être le cas dans notre définition que si les membres sont globalement d’accord avec les règles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le carcatère représentatif est une suite logique de la democratie, tout du moins dans notre définition.
En effet si une loi est accepté de tous, il apparait mécanique que les personnes qui les ont votés et réalisés sont reprensattif, même ci décidé par un seul membre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par contre la réciproque, on peut très bien avoir un systême représentatifs de gens qui n’arrivent à ce mettre d’accord sur aucune règles actuellement en vigeur, ainsi représentatifs d’une non démocratie car globalement les membres ne sont pas d’accord avec le sytême en vigeur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une limite que l’on peut objectés est par exemple que le nombre de regle pour être intégrés ou traitable de façon claire et établis, par un membre n’est potentiellement pas possible, dans ce cas on parlera de ni de niveau democratique mais de niveau chaotique.&lt;br /&gt;
(NB : Ce cas est pour l’instant écarté, mais sera je l’espère un jour traité)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une autre limite est le caractère “accord exprimé de façon, claire, libre et conscentie”, comment l’obtenir, s’en assurée.&lt;br /&gt;
(NB : Ce cas est pour l’instant écarté, mais sera je l’espère un jour traité)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une dernière limite est les potentiels loi manquante qui peuvent influencé l’accord avec le systême de règle, en effet si l’on est d’accord avec l’nsemble des règles mais qu’il en manque une, qui revait pour la personne une importance primordiale alors la personne ne saura pas d’accord avec les systême de règles.&lt;br /&gt;
(NB : Ce cas est pour l’instant écarté, mais sera je l’espère un jour traité)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une loi peut-être démocratique ou non dans une société démocratique ou non.&lt;br /&gt;
Par contre si une loi démocratique est voté alors mécaniquement cela fait augmenter le taux de democratie.&lt;br /&gt;
L’inverse est également vrai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On doit apporter alors la notion de pondération, en effet je peux être d’accord avec la majorité des regles si il existe une regle avec laquelle je ne suis pas d’accord et que celle-ci revet pour moi une importance primordiale relativement aux autres lois, dans ce cas il est techniquement possible.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;la-democratie-une-histoire-de-tentative-de-mathematisation&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;La democratie, une histoire de tentative de mathematisation&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ci-dessous, une tentative de formalisation du problème de qualification démocratique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soit &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(S\)&lt;/span&gt; la société ou groupe que l’on cherche à qualifier de démocratique ou non.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette société &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(S\)&lt;/span&gt; est constitué :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un ensemble de lois ou regles &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L\)&lt;/span&gt; de dimension &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(K\)&lt;/span&gt; : &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L=L_{1},...,L_{k}\)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un ensemble de membre ou citoyen &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C\)&lt;/span&gt; de dimension &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(N\)&lt;/span&gt; : &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C=C_{1},...,C_{N}\)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un sous-ensemble &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(D\)&lt;/span&gt; de &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C\)&lt;/span&gt; de dimension &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(P\)&lt;/span&gt; qui représente les citoyens participant à l’élaboration et la votation de la regle : &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(D=D_{1},...,D_{p}\)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dans cette société &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(S\)&lt;/span&gt; nous avons également un ensemble de fonction associant les divers ensembles :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une fonction d’“election” qui associe des éléments de &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C\)&lt;/span&gt; aux éléments de &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(D\)&lt;/span&gt; tel que :
&lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(E_{S}(C,.) -&amp;gt; D\)&lt;/span&gt; , avec &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(.\)&lt;/span&gt; un ensemble de paramètres ou variables influant la relation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une fonction de “vote” dont les membres de &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(D\)&lt;/span&gt;voté les lois, tel que :
&lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(V_{S}(D,.) -&amp;gt; L\)&lt;/span&gt; avec &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(.\)&lt;/span&gt; un ensemble de paramètres ou variables influant la relation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(NB : On simplifie en supposant que les membres qui votent sont les mêmes qui réalises les lois)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette société a un niveau democratique, on note &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(Niveau(S)\)&lt;/span&gt;, et est calculé de la suivante&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pour chaque individus &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C_i\)&lt;/span&gt; on calcule son taux d’accord &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\bar{A_i}\)&lt;/span&gt; avec le systeme de regle &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L\)&lt;/span&gt; tel que :
&lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\bar{A_i}=\sum_{k=1}^{K}\alpha_{ik}A_{ik}\)&lt;/span&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avec &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(A_{ik}=1\)&lt;/span&gt; si &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C_i\)&lt;/span&gt; est d’accord avec cette regle, accord exprimée de façon libre, claire et conscentie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avec &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(A_{ik}=-1\)&lt;/span&gt; si &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C_i\)&lt;/span&gt; n’est pas d’accord avec cette regle, désaccord exprimée de façon libre, claire et conscentie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avec &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\alpha_{ik}\)&lt;/span&gt; l’importance relative de loi &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L_{k}\)&lt;/span&gt; pour &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C_i\)&lt;/span&gt; avec &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\sum_{1}^{K}\alpha_{ik}=1\)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;On calcule la moyenne des taux d’accord tel que &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\bar{A}=\sum_{i=1}^{N}\frac{\bar{A_i}}{N}\)&lt;/span&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nous posons &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(Niveau(S)=\bar{A}\)&lt;/span&gt; ainsi &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(Niveau(S) \in [-1;1]\)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
On parlera de société ou groupe démocratique si &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(Niveau(S)&amp;gt;0\)&lt;/span&gt; et d’anti-démocratique si &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(Niveau(S)&amp;lt;0\)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut faire la remarque qu’une loi, peut également être évalué par la fonction &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(Niveau()\)&lt;/span&gt;, on obtient alors la définition suivante :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pour chaque individus &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C_i\)&lt;/span&gt; on mesure son taux d’accord à la loi &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L_k\)&lt;/span&gt; relatif aux systeme de regle &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L\)&lt;/span&gt; tel que : &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\alpha_{ik}A_{ik}\)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;On calcule la moyenne des taux d’accord relatif tel que &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\bar{A_k}=\sum_{i=1}^{N}\frac{\alpha_{ik}A_{ik}}{N}\)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nous posons &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(Niveau(L_k)=\bar{A_k}\)&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si l’on suppose l’équi-pondération des équations, on suppose que chaque loi possède le même poids, on parle de mesure démocratique absolue si non on parle de mesure démocratique relative.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;la-democratie-une-histoire-dempirisme&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;La democratie, une histoire d’empirisme&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Il est tout à fait &lt;span style=&#34;text-decoration: underline&#34;&gt;impossible&lt;/span&gt; d’arriver à mesurer la démocratie de la façon dont nous l’avons définis précédemment.&lt;br /&gt;
Non pour des raisons théoriques, mais pour l’ingénérie que cela nécessite de mêtre en oeuvre.&lt;br /&gt;
En effet en 2000, le Conseil d’Etat avait déjà fait un décompte : la France comptait 9 000 lois et 120 000 décrets.
Avec un tel nombre de lois et de regles, il apparait impossible pour n’importe quel humain de décider de manière libre, claire et conscentie si il est d’accord avec le systême de règle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si l’on prend un individu &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\lambda\)&lt;/span&gt; et qu’il n’est capable de donnée sur on avis sur un nombre de loi &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(T&amp;lt;K\)&lt;/span&gt; dans un temps impartis, nous parlons d’amplitude de loi potentiellement démocratisable le rapport &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(T/K\)&lt;/span&gt;.&lt;br /&gt;
Le complémentaire à savoir le nombre de lois non traitable par &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\lambda\)&lt;/span&gt; représente la mesure du chaos (entendre incertitude) du systeme de regle &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L\)&lt;/span&gt; qui régissent la société &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(S\)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par contre il est tout à fait possible d’estimer ce niveau démocratique, tout du moins dans la définition absolue et pour un ensemble de loi réduite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant si tel est le cas comment sélectionné l’échantillon &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(T/K\)&lt;/span&gt; loi traitable par un individus.&lt;br /&gt;
(NB : Cete limite est pour l’instant écartée, mais sera je l’espère un jour traité)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si l’on prend une loi aux hasard, voté par le parlement français, que l’on propose à un échantillon aléatoire de la population française suffisamment grand pour être représentatifs que l’on fait voter la loi à ces personnes, en les aidants à comprendre ce texte de loi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que l’on compare les résultats du vote de l’échantillon aux résultats du vote de la loi effectivement en place.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous pouvons estimé le niveau democratique absolue de la loi en question, on note &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\hat{Niveau}(L_{k})\)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour finir ce post, j’aimerais mettre à disposition, un code permettant d’obtenir dans un tableau synthétique les résultats d’un vote pour une loi donné. Ressource ultérieurement utilisé.&lt;br /&gt;
Les données peuvent être trouvé dans :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://data.assemblee-nationale.fr/acteurs/deputes-en-exercice&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;http://data.assemblee-nationale.fr/acteurs/deputes-en-exercice&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://data.assemblee-nationale.fr/travaux-parlementaires/votes&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;http://data.assemblee-nationale.fr/travaux-parlementaires/votes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;library(jsonlite) # Pour ouvrir fichier json
library(dplyr) # Pour manipuler les donnees
library(stringr) #Pour manipuler les caracteres

############  Loi

# Une loi prise aux hasard
vote &amp;lt;- fromJSON(&amp;quot;VTANR5L15V1899.json&amp;quot;, flatten=TRUE)

#Titre du texte de loi
vote[[&amp;quot;scrutin&amp;quot;]][[&amp;quot;titre&amp;quot;]]&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] &amp;quot;l&amp;#39;amendement n° 593 de Mme Karamanli avant l&amp;#39;article 6 du projet de loi de transformation de la fonction publique (première lecture).&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;#Mise en forme des vote POUR
vote_contre &amp;lt;- bind_rows(vote[[&amp;quot;scrutin&amp;quot;]][[&amp;quot;ventilationVotes&amp;quot;]][[&amp;quot;organe&amp;quot;]][[&amp;quot;groupes&amp;quot;]][[&amp;quot;groupe&amp;quot;]][[&amp;quot;vote.decompteNominatif.contres.votant&amp;quot;]])
#Mise en forme des vote CONTRE
vote_pour &amp;lt;- bind_rows(vote[[&amp;quot;scrutin&amp;quot;]][[&amp;quot;ventilationVotes&amp;quot;]][[&amp;quot;organe&amp;quot;]][[&amp;quot;groupes&amp;quot;]][[&amp;quot;groupe&amp;quot;]][[&amp;quot;vote.decompteNominatif.pours.votant&amp;quot;]])

#Suprression d&amp;#39;une variable qui ne m&amp;#39;interesse pas
vote_contre &amp;lt;- vote_contre[,-3]
vote_pour &amp;lt;- vote_pour[,-3]

############ Depute

#Recuperation de la liste des fichiers
depute &amp;lt;- list.files()
#Filtre sur les fichier des deputes
depute &amp;lt;- depute[substr(depute, 1, 2)==&amp;quot;PA&amp;quot;]

#Lecture des fichier
fonction_lecture &amp;lt;- function(fichier){
  data.frame(fromJSON(fichier, flatten=TRUE)[[&amp;quot;acteur&amp;quot;]][[&amp;quot;uid&amp;quot;]][3][[1]],
             fromJSON(fichier, flatten=TRUE)[[&amp;quot;acteur&amp;quot;]][[&amp;quot;etatCivil&amp;quot;]][[&amp;quot;ident&amp;quot;]][[&amp;quot;nom&amp;quot;]],
             fromJSON(fichier, flatten=TRUE)[[&amp;quot;acteur&amp;quot;]][[&amp;quot;etatCivil&amp;quot;]][[&amp;quot;ident&amp;quot;]][[&amp;quot;prenom&amp;quot;]])
}
depute_liste&amp;lt;-lapply(depute,fonction_lecture)

#Mise en forme final
depute_liste &amp;lt;- bind_rows(depute_liste)
names(depute_liste) &amp;lt;- c(&amp;quot;acteurRef&amp;quot;,&amp;quot;Nom&amp;quot;,&amp;quot;Prenom&amp;quot;)

############# Merge des deux donnée en mode INNER JOIN

vote_contre &amp;lt;- merge(vote_contre, depute_liste, by = &amp;quot;acteurRef&amp;quot;)
vote_pour &amp;lt;- merge(vote_pour, depute_liste, by = &amp;quot;acteurRef&amp;quot;)

vote_pour&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;##    acteurRef mandatRef                  Nom      Prenom
## 1     PA1012  PM722418    de la Verpillière     Charles
## 2   PA267204  PM722794              Sermier  Jean-Marie
## 3   PA332614  PM722812              Juanico       Régis
## 4   PA335612  PM723506                Lecoq   Jean-Paul
## 5   PA340343  PM722470            Saulignac       Hervé
## 6   PA342601  PM761932             Brindeau      Pascal
## 7   PA608695  PM723564           Untermaier      Cécile
## 8   PA609590  PM723326              Rabault     Valérie
## 9   PA643145  PM723130 Vainqueur-Christophe      Hélène
## 10  PA702052  PM723172                 Sage       Maina
## 11  PA712015  PM722448                 Dive      Julien
## 12  PA718926  PM722502          Dharréville      Pierre
## 13  PA719930  PM722804              Vallaud       Boris
## 14  PA720210  PM722892             Beauvais     Valérie
## 15  PA720386  PM722948           Di Filippo      Fabien
## 16  PA720430  PM722962           Bernalicis         Ugo
## 17  PA720630  PM723020                Minot      Maxime
## 18  PA720988  PM723132                Manin     Josette
## 19  PA721062  PM723158              Ratenon Jean-Hugues
## 20  PA721270  PM723220                  Peu    Stéphane
## 21  PA721314  PM723236       Schellenberger     Raphaël
## 22  PA721896  PM723414            Faucillon        Elsa
## 23  PA722110  PM723474             Wulfranc      Hubert&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;vote_contre&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;##    acteurRef mandatRef               Nom           Prenom
## 1   PA717379  PM723282          Maillard          Sylvain
## 2   PA719024  PM722536          Blanchet       Christophe
## 3   PA719186  PM722588          Khattabi           Fadila
## 4   PA719330  PM722628       Gouttefarde           Fabien
## 5   PA719550  PM722694            Tanguy          Liliana
## 6   PA719600  PM722708          Poulliat             Éric
## 7   PA719608  PM722710            Ménard       Emmanuelle
## 8   PA719616  PM722712             Euzet       Christophe
## 9   PA719664  PM760309          Lavergne           Pascal
## 10  PA719692  PM722732            Eliaou    Jean-François
## 11  PA719748  PM722750            Chalas           Émilie
## 12  PA719822  PM722772          Thillaye           Sabine
## 13  PA719850  PM722780             Motin           Cendra
## 14  PA719890  PM722790         Brulebois         Danielle
## 15  PA720138  PM722872        Saint-Paul         Laetitia
## 16  PA720318  PM722928           Zannier           Hélène
## 17  PA720326  PM722930         Hammouche           Brahim
## 18  PA720362  PM722942         Belhaddad          Belkhir
## 19  PA720402  PM722952     Paluszkiewicz           Xavier
## 20  PA720446  PM722966              Liso         Brigitte
## 21  PA720480  PM722976            Lecocq        Charlotte
## 22  PA720738  PM723062           Michels          Thierry
## 23  PA720806  PM723082             Gayte         Laurence
## 24  PA720900  PM723108            Rilhac           Cécile
## 25  PA720908  PM723110          Moutchou            Naïma
## 26  PA720916  PM723112            Lazaar            Fiona
## 27  PA721158  PM723190           Anglade Pieyre-Alexandre
## 28  PA721234  PM723210             Petit             Maud
## 29  PA721296  PM723228      Gouffier-Cha        Guillaume
## 30  PA721364  PM723250           Gauvain          Raphaël
## 31  PA721434  PM723272            Lardet       Frédérique
## 32  PA721584  PM723324           Terlier             Jean
## 33  PA721624  PM723336              Avia         Laetitia
## 34  PA721632  PM760305           Lemoine         Patricia
## 35  PA721710  PM723362            Peyron          Michèle
## 36  PA721734  PM723368 Michel-Kleisbauer         Philippe
## 37  PA721792  PM723384            Guerel           Émilie
## 38  PA721800  PM723386            Matras           Fabien
## 39  PA722070  PM723464           Henriet           Pierre
## 40  PA722170  PM723492 Beaudouin-Hubiere           Sophie
## 41  PA722292  PM723530           Rudigoz           Thomas&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la recherche d&#39;accord claire, libre et conscentie : un conscentement éclairé</title>
      <link>https://goldentzgrahamz.netlify.app/post/scheme-encryption/jenaimarre/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://goldentzgrahamz.netlify.app/post/scheme-encryption/jenaimarre/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;https://goldentzgrahamz.netlify.app/rmarkdown-libs/htmlwidgets/htmlwidgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;https://goldentzgrahamz.netlify.app/rmarkdown-libs/dagre/dagre.min.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;https://goldentzgrahamz.netlify.app/rmarkdown-libs/lodash/lodash.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;https://goldentzgrahamz.netlify.app/rmarkdown-libs/nomnoml/nomnoml.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;https://goldentzgrahamz.netlify.app/rmarkdown-libs/nomnoml-binding/nomnoml.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;iframe width=&#34;800&#34; height=&#34;420&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/aQOwQm-fjLg&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;div id=&#34;de-la-pertinence-dun-accord-à-la-regle&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;De la pertinence d’un accord à la regle&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Pour la définition d’un accord claire, libre et conscentie à la règle, nous emprunterons à la médicine et la notion de conscentement libre et éclairé.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.france-assos-sante.org/66-millions-dimpatients/patients-vous-avez-des-droits/consentement-aux-soins/&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;https://www.france-assos-sante.org/66-millions-dimpatients/patients-vous-avez-des-droits/consentement-aux-soins/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;text-decoration: underline&#34;&gt;Définition&lt;/span&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant de donner son accord ( ou désaccord) à la loi, le citoyen doit bénéficier d’informations loyales, claires et adaptées à son degré de compréhension de la part de personnes spécialisés tout en étant libre de toute pression ou contrainte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donner son consentement éclairé implique de connaître les alternatives législatives envisageables, c’est-à-dire les autres moyens de traiter le(s) problème(s) du groupe avec leurs avantages et leurs inconvénients… C’est sur la base de cet échange que le citoyen pourra donner son accord ou désaccord avec la règle actuellement en vigeur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour résumer, le conscentement éclairé implique de :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;disposer d’informations loyale sur la loi&lt;br /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;être libre de toute pression ou contrainte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Comment pouvons nous assurer du conscentement éclairé dans l’expression de l’accord/désaccord du citoyen quant à la règle dont on cherche à mesurer le carctère démocratique ?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;le-conscentement-éclairé-une-histoire-dinformation-loyale&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Le conscentement éclairé, une histoire d’information loyale&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;On note &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L_{k}\)&lt;/span&gt; une règle définis par un ensemble de paramètre &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(Param_{k}\)&lt;/span&gt; de dimension &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(P\)&lt;/span&gt; qui apporte un ensemble d’avantage &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(Adv_k\)&lt;/span&gt; de dimension &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(A\)&lt;/span&gt; et de désavantage &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(DesAdv_k\)&lt;/span&gt; de dimension &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(D\)&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On appelle information loyale toute réduction de dimension &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(P&amp;#39;&amp;lt;P\)&lt;/span&gt; et/ou &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(A&amp;#39;&amp;lt;A\)&lt;/span&gt; et/ou &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(D&amp;#39;&amp;lt;D\)&lt;/span&gt; nous donne la même information &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(I\)&lt;/span&gt; sur la loi &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L_k\)&lt;/span&gt; soit &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(I(ReducDim(L_{k}))=I(L_{k})\)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On note &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(ReducDimLoyal()\)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
On suppose par simplification qu’il existe un agent &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(A\)&lt;/span&gt; qui peut donné, une tel &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(ReducDimLoyal()\)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Néanmoins cette &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(ReducDimLoyal()\)&lt;/span&gt; soit tel que la dimension réduite soit exploitable, disposable pour que &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(A_{ik}\)&lt;/span&gt; par &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(C_{i}\)&lt;/span&gt; par rapport à la loi &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(L_{k}\)&lt;/span&gt; soit possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On note cette &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\star{ReducDimLoyal}()\)&lt;/span&gt;, si une telle réduction est impossible, on parle de loi chaotique dans le sens où l’évaluation basé sur des informations loyales est impossible.&lt;br /&gt;
On suppose par simplification que &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(A\)&lt;/span&gt; peut donné, une tel &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\star{ReducDimLoyal}()\)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nénamoins cela ne saurait être une condition suffisante au conscentement éclairé, puisque cette accord peut être sujette à la pression ou contrainte.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;le-conscentement-éclairé-une-histoire-dindépendance&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Le conscentement éclairé, une histoire d’indépendance&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En effet si l’on prend l’exemple, d’un pays autoritaire celui-ci aurait tendance à discriminer ceux qui manifeste un désaccord avec le pouvoir en place, ainsi par peur de représaille, le citoyen aurait tendance à biaiser son accord dans le sesns où celui-ci ne saurait être issu d’un conscentement éclairé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une possibilité de s’assurer que le citoyen ne soit pas sujet à biaiser son accord, c’est de garder son information secret.
Ainsi on ne pourrait pas exercer de conséquences sur le vote du citoyen en question car on n’aurait l’information de son choix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais dans ce cas là me dirait vous, quid de l’information ?&lt;br /&gt;
C’est la qu’intervient le concept de crytopgraphie homomorphe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Globalement cela dit que si l’on fait des operations sur des messages chiffree et que l’on dechiffre le résultat, alors ce résultat est le même que le résultats de ces mêmes opérations sur on avait effectué les messages non-chiffre.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;htmlwidget-1&#34; style=&#34;width:500px;height:500px;&#34; class=&#34;nomnoml html-widget&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script type=&#34;application/json&#34; data-for=&#34;htmlwidget-1&#34;&gt;{&#34;x&#34;:{&#34;code&#34;:&#34;\n#fill: #FEFEFF\n#lineWidth: 1\n#zoom: 4\n#direction: right\n\n[Oeration classique|[Michelle]-- [0]|[Bertrand]-- [1]|\n   [Resultat]--[(0+1)/2=0.5]\n ]\n [Operation homomorphe par l&#39;addition et la multiplication|[Encrypt(Michelle)=FVS9!]-- [Encrypt(0)=lfd80]|[Encrypt(Bertrand)=0?mdf]-- [Encrypt(1)=qsff9]|\n   [Resultat krypte]--[Add(lfd80,qsff9)/2=qzf8!]\n   [Resultat]--[Decrypt(qzf8!)=0.5]\n ]\n&#34;,&#34;svg&#34;:true},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]}&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;La synthèse &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\bar{A_k}\)&lt;/span&gt; serait alors disponible sans que les &lt;span class=&#34;math inline&#34;&gt;\(\alpha_{ik}A_{ik}\)&lt;/span&gt;ne soit directement accesible.&lt;br /&gt;
Le vote serait alors anonyme sous condition que l’échantillon ne vote pas dans le même sens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une tel pression ne saurait s’exercer sur un individu au titre de son choix, mais sur le résultat du groupe dans son ensemble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci-dessous une ébauche d’un algorithme permmettant l’addition sur des données chiffrées .&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;### Cryptographie de Paillier
# Ne fonctionne qu&amp;#39;avec des entiers

library(numbers)

# Plus grand dénominateur entier commun
gcd &amp;lt;- function(a,b) {
  rk_1 &amp;lt;- a
  rk_2 &amp;lt;- b
  while (rk_2 &amp;gt; 0) {
    rk   &amp;lt;- rk_1 %% rk_2
    rk_1 &amp;lt;- rk_2
    rk_2 &amp;lt;- rk
  }
  return( rk_1 )
}
lcm &amp;lt;- function(a,b) {
  (a*b)/gcd(a,b)
}

# Algorithme euclidien etendu
extended_euclidean_algorithm &amp;lt;- extGCD

# Inverse modulaire
inverse_of &amp;lt;- modinv

#Generation des cle, p&amp;gt;q et deux nombres premiers
p = 17 #Garder secret
q = 19 #Garder secret

gLambda = lcm(p-1,q-1) #Cle privee : Garder secret
n = p * q #Cle publique : A partagé aux votants

g = floor(runif(1, 20, 150)) 
l &amp;lt;- (modpower(g, gLambda, n*n)-1)/n #Cle privee : Garder secret
gMu = inverse_of(l,n) #Cle privee : Garder secret

r = floor(runif(1, 20, 150)) 
k = modpower(r, n, n*n) #Cle publique

# Definition des messages, il ne doivent pas depasse n
m1 = 30 # n taille limite des message ici 5*17=85
m2 = 20
m3 = 10

#Cryptage des messages avec la cle publique : g,n,r
k3 = modpower(g, m3, n*n)
k2 = modpower(g, m2, n*n)
k1 = modpower(g, m1, n*n)

cipher1 = (k1*k) %% (n*n)
print(cipher1)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] 62397&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;cipher2 = (k2*k) %% (n*n)
print(cipher2)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] 49107&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;cipher3 = (k3*k) %% (n*n)
print(cipher3)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] 80301&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;#Decryptage des messages avec la cle privee : gLambda, gMu
l1 &amp;lt;-  (modpower(cipher1, gLambda, n*n)-1)/n
mess1 = (l1 * gMu) %% n
mess1==m1&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] TRUE&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;l2 = floor( (modpower(cipher2, gLambda, n*n)-1)/n )
mess2 = (l2 * gMu) %% n
mess2==m2&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] TRUE&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;l3 = floor( (modpower(cipher3, gLambda, n*n)-1)/n )
mess3 = (l3 * gMu) %% n
mess3==m3&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] TRUE&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;#Addition homorphe
#Note si les messages ne doivent etre plus grand que N cela est egalement vrai pour la somme des message
somme = m1+m2+m3
addition_crypte = (cipher1*cipher2*cipher3) #Paradoxalement la multiplication des crypte decrypte nous donne la 
print(addition_crypte)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] 2.460527e+14&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;#Decryptage
l_somme_decypte = floor((modpower(addition_crypte, gLambda, n*n)-1)/n )
somme_decypte = (l_somme_decypte * gMu) %% n
somme_decypte==somme #Fonctionne&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] TRUE&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Un tel algorithme ne saurait par lui-même, assurer une anonymisation du votant et d’assurer sans une architecture particulière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci-dessous une proposition d’architecture, se proposant d’assurer :
- l’anonymisation du vote individuelle
- la cohérance des résultats&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;htmlwidget-2&#34; style=&#34;width:1000px;height:500px;&#34; class=&#34;nomnoml html-widget&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script type=&#34;application/json&#34; data-for=&#34;htmlwidget-2&#34;&gt;{&#34;x&#34;:{&#34;code&#34;:&#34;\n#fill: #FEFEFF\n#lineWidth: 1\n#zoom: 4\n#direction: right\n\n\n[&lt;frame&gt;Homomorpher Kryptographie|\n  [&lt;abstract&gt;Nachricht von Alice1||+ Publische Schlussel K]\n  [&lt;abstract&gt;Nachricht von Alice2||+ Publische Schlussel K]\n  [&lt;abstract&gt;Bob|| + Privatishce Schlussel DK]\n  [&lt;abstract&gt;Drittenperson|| + Operation 0 und Speichern S]\n  [Alice1]\n  [&lt;abstract&gt;Alice1||+ PK und DK]\n  [&lt;abstract&gt;Alice2||+ PK und DK]\n\n  [Nachricht von Alice1]K -&gt; [KryptetNachricht1]\n  [Nachricht von Alice2]K -&gt; [KryptetNachricht2]\n  \n  [KryptetNachricht1]--&gt; [Drittenperson]\n  [KryptetNachricht2] --&gt; [Drittenperson]\n  \n  [Drittenperson] S--&gt; [Speichern]\n  \n  [Drittenperson] O--&gt; [MetaKryptetNachricht]\n  [MetaKryptetNachricht] --&gt;[Bob]\n  [Bob] DK -&gt;[MetaNachricht]\n  \n  [Alice1] &lt;------&gt; [Speichern]\n  [Alice2] &lt;------&gt; [Speichern]\n]\n&#34;,&#34;svg&#34;:true},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]}&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
